%@Titre: Groupe Est -- 2005
\begin{myenumerate}
\item Tracer un segment $[EF]$ de 10~cm de longueur puis un
  demi-cercle de diamètre $[EF]$.
 
Placer le point $G$ sur ce demi-cercle, tel que $EG=9$~cm.
 \begin{enumerate}
\item Démontrer que le triangle $EFG$ est rectangle.
\item Calculer la longueur $GF$ arrondie au mm.
\end{enumerate}
\item Placer le point $M$ sur le segment $[EG]$ tel que $EM=5,4$~cm et
  le point $P$ sur le segment $[EF]$ tel que $EP=6$~cm. 

Démontrer que les droites $(FG)$ et $(MP)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}